百人上水追思：我哋接佢棒

百人上水追思：我哋接佢棒

【上水】上水大會堂外對出空地舉辦的追思會上，塞滿數百名街坊。何家達攝

【本報訊】曾參與逆權示威的15歲少女陳彥霖離奇浮屍海面，各區昨晚都有悼念追思活動。上水有過百名街坊為彥霖默哀及祈禱，油塘則有數十名市民到發現彥霖浮屍的現場拜祭及獻花。在油塘大本型商場，昨晚8時許約30人在中庭位置的柱上自製連儂牆，貼上寫有「妙齡十五，還我公道，沉冤未雪，永不忘記」的字條，眾人亦在踏入「20：19」時，進行默哀三分鐘。

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

【上水】不少出席追思會的市民，傷心得忍不住哭起來。

「抗爭路上留下笑容」

默哀儀式過後，參加者由商場經高超道及茶果嶺道，步行往鯉魚門三家村發現彥霖浮屍的現場燒香拜祭。有人帶備鮮花到場獻花，亦有人即場用紙摺成花朵，高峯期到場參與悼念的市民超過半百人，當中大部份人均戴上口罩，市民呼喚：「陳彥霖，收嘢嘞！」

基督徒發起昨晚上9時在上水大會堂外為彥霖舉辦追思會。數百名街坊逼滿大會堂對出空地，牆上貼了彥霖的畫像，追思會開始時全場默哀及低頭祈禱，其後參加者排隊上前致祭。各以不同方式追悼，有人獻上鮮花、點燃蠟燭，也有人在貼紙上寫祝福。傳道人在領禱時指出，「彥霖在世上要走嘅路已走完，要打嘅仗已打完，在抗爭路上留下了笑容，讓我哋伸出手接佢嘅棒」。參加者又舉起手機燈合唱聖詩。

一名戴口罩的24歲抗爭者哭着讀出他寫下的遺書，他指出，極權政府令港人團結起來，但這場運動後中共將視香港為禍根，終有一日港人會被清算，今天不行出來，便沒有機會再出來。

一名曾被捕的17歲學生表示，被捕後與家人鬧翻，曾離家出走。「大家都好驚，唔知未來會點，其實冇人答到，因為未來係由我哋創造，應該自己企出嚟應對」。

■記者羅智堅、麥志榮

上一則
上一則
知專生促公開天眼片尋真相

下一則
下一則
民間記者會：94%受訪者給警隊0分

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
扣兒童院27日 女童控訴警禁錮
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查